政府推計劃 讓高中生暑假當司局長「工作影子」

政務司長張建宗於網誌表示，會在扶貧委員會籌劃的「友‧導向」師友計劃下，推出「與司局長同行」計劃（Be a Government Official for a Day），讓高中學生在暑假成為政府司局長的「工作影子（job shadow）」，伴隨司局長工作一天。

計劃將於今年7至8月暑假推行，開放予於2017/18學年就讀中四至中五同學。張建宗指，參加同學必須具上進心、對公共服務感興趣，以及具分析和溝通技巧，並獲得學校推薦，計劃詳情明日公布，明日起至5月11日接受報名。

張建宗又說，全體司局長（3位司長和13位局長）都會參與計劃，與學生分享個人成長、學習、職業生涯經驗，以及對工作的熱誠和理想，形容該計劃充分體現特區政府「政策創新」、「高透明度」、「多聆聽」及「多互動」施政新風格。

張建宗另提及「青年委員自薦試行計劃」恆常化，預計每年進行兩次招募，下一輪將於今年6月接受申請。他表示，參與的委員會有十個，包括大嶼山發展諮詢委員會、交通諮詢委員會、可持續發展委員會、惜食香港督導委員會、社區投資共享基金委員會、攜手扶弱基金諮詢委員會、社區參與助更生委員會、伙伴倡自強計劃諮詢委員會、體育委員會轄下的社區體育事務委員會、政府助學金聯合委員會。

張建宗強調，青年政策不應用單向「由上而下」方法，而是讓青年人有更多參與公共事務機會，讓政府更了解他們的心聲和期望，「好好掌握年青一代的脈搏」。

最好就搵撚埋啲權貴子弟，同啲uncle行行企企一日，第時就直入ao人生贏家

唔係讀傳統名校應該無機會

要係傳統名校嘅支那優等生先有機會參加

香港豬就收皮啦

宜家大學啲intern都唔請香港人

局長日日都有野做嫁啦

呢樣真
我同事話 _ _ _ 促進局已經係專請大陸樣既新香港人做intern

陪陳茂波打golf歎紅酒

啲傻仔以為自己早幾年出世攞咗bno就係香港人， 過多幾年唔知連香港都有冇？

行動就話不了，以為自己攞住本bno就可以安逸過世

中國留學生/共青團限定